<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Kolesterool.info</title>
    <link>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/</link>
    <description>Recent content on Kolesterool.info</description>
    <generator>Hugo -- 0.126.1</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/</guid>
      <description>Südame-veresoonkonna haigused on kõige sagedasem surmapõhjus Eestis, põhjustades kaks korda rohkem surmasid kui kõik pahaloomulised kasvajad kokku (1).
Üheks südame-veresoonkonna haiguste peamiseks riskiteguriks on kõrge LDL-kolesterooli ehk &amp;ldquo;halva&amp;rdquo; kolesterooli tase. Südame-veresoonkonna haigused on ennetatavad ja iga inimene saab oma haigestumise riski mõjutada (2, 3).
Mida teha, et langetada LDL-kolesterooli ehk &amp;ldquo;halba&amp;rdquo; kolesterooli? Toitu tervislikult. Toitumisvalikutel on oluline mõju sinu südame tervisele. (4) Ole kehaliselt aktiivne. Regulaarne kehaline aktiivsus on sinu südamele väga hea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kasutustingimused</title>
      <link>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/kasutustingimused/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/kasutustingimused/</guid>
      <description>Uuendatud 26. aprillil 2010
Nõustumine
Veebisaidile sisenemisele ja selle kasutamisele kohalduvad alljärgnevad tingimused ja kõik asjakohased õigusaktid. Veebisaidile sisenedes ja seda sirvides nõustute ilma piiranguteta käesolevate tingimustega ning mõistate, et see asendab kõiki muid teie ja Novartis AG vahel selle veebisaidi kasutamise kohta sõlmitud kokkuleppeid.
Meditsiiniline teave / tervisehäired
Sellel veebisaidil esitatud tooteandmed on koostanud Novartis AG üksnes üldise teavitamise eesmärgil. Mitmed loetletud ravimid ja meditsiiniseadmed on saadaval vaid arsti või kvalifitseeritud tervishoiutöötaja retsepti alusel ega pruugi olla saadaval kõikides riikides.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kolesterooli ravimid</title>
      <link>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/kolesterooli-ravimid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/kolesterooli-ravimid/</guid>
      <description>Võta arsti poolt määratud ravimeid Lisaks tervislikule toitumisele ja regulaarsele kehalisele aktiivsusele on ravimite võtmine parim, mida sa saad LDL- ehk &amp;ldquo;halva&amp;rdquo; kolesterooli taseme kontrolli all hoidmiseks ja seeläbi oma südame tervise parandamiseks teha.
Sulle võib olla välja kirjutatud statiin, mis on kõige sagedamini kasutatav ravim LDL-kolesterooli taseme langetamiseks. Statiinid võivad olla väga tõhusad, vähendades vere LDL- ehk &amp;ldquo;halva&amp;rdquo; kolesterooli taset kuni 50% võrra (1-3).
LDL-kolesterooli langetav ravi on sageli elukestev ja tabletti peab võtma iga päev (1).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privaatsuspoliitika</title>
      <link>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/privaatsuspoliitika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/privaatsuspoliitika/</guid>
      <description>Jõustumiskuupäev: 29. september 2021
Privaatsuspoliitikas on sätestatud, kuidas SIA Novartis Baltics („Novartis“, „meie“ või „me“), mille registrijärgne asukoht on Gustava Zemgala Gatve 76, Riga (LV-1039), Latvia, kogub ja töötleb teid otseselt või kaudselt tuvastavat teavet („isikuandmed“), tehes seda kas omaette või koos andmetega, mis on meile kättesaadavad meie ja teie vahelise sellise suhtluse tulemusel, mis toimub läbi meie veebisaitide (sealhulgas &amp;lt;www.novartis.ee&amp;gt;) või Novartise mis tahes mobiililehe, rakenduse või muu teenuse (nii internetis kui ka väljaspool seda), millel on esitatud link sellele privaatsuspoliitikale või selle privaatsuspoliitika tekst (ühiselt „teenused“).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tervislik toitumine</title>
      <link>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/tervislik-toitumine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.prelive.rbrt.ee/tervislik-toitumine/</guid>
      <description>Toidul on oluline mõju sinu südame tervisele. Juurviljad, puuviljad ja teraviljad sisaldavad vähe kolesterooli. Mõned neist võivad isegi aidata vähendada kolesterooli imendumist organismis.
Teisalt võivad töödeldud toidud ning suure rasva- ja kolesteroolisisaldusega toidud suurendada LDL- ehk &amp;ldquo;halva&amp;rdquo; kolesterooli taset organismis (1-3). Sinu arst aitab kaasa mõelda, milliseid toite süüa rohkem ja milliseid vältida.
Viited:UCSF Health. Guidelines for a low cholesterol, low saturated fat diet. Kasutatud 05.2024. https://www.ucsfhealth.org/education/guidelines-for-a-low-cholesterol-low-saturated-fat-diet Mach F, Baigent C, Catapano AL, et al.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
